[live] 一個人Tasmania 去邊好

第一次打遊記，希望以後自己望翻會有個美好既回憶
文筆唔好，有怪莫怪

話說 Easter + mid sem break 加加埋埋十幾日假，
啲frd一係去拍拖一係留喺屋企煮飯仔
我心諗: 屌，唔撚係要浪費成個假呀？
(雖然放完假之後我好多野要交 )

Anyway,
於是就喺星期二買左去Hobart, Tasmania 既來回機票再租埋車。
由於連行程都未有，住宿更加唔會book到，
所以把心一橫，帳篷+睡袋 去到邊訓到邊實無死啦掛
至於屙尿沖涼呢啲就...

咦！竟然有樣野叫廁所地圖

希望佢唔好fake 9我啦！

今次希望可以見到aurora，同埋希望有得喺cradle mountain 騎馬。
最後就緊係望唔好落雨，我完全想像到喺個帳篷到變落湯雞嗰個樣

祝我好運

尋晚太緊張訓唔著，電話都唔記得叉電
朝早起身又起遲左，然後又miss左半個鐘一班既火車

機場Bag drop排到頭幾個先發現自己無print bag tag

幾經辛苦終於可以departure了

Shit!唔記得拎日記簿

留明
睇下有咩玩 遲下7月可能去

巴打7月有啲地方會落雪喎
可能唔同玩法

落雪正呀 我喺Brisbane熱到死 不過驚屋企人覺得凍 唔肯去

今日既驚險程度無十分都有九分

由機場出黎諗住去攞車啦，點知要搭程2分鐘既shuttle
搞搞搞，搞到2046終於拎車啦！

上次租車既經驗話我知，今次一定要租SUV。如果4WD就更加好，只不過好貴同埋未必會租俾我

講少少租車啦，正路既啲大公司一定係貴啲嫁啦，不過你話係咪特別有保障？我答唔到你，我淨係知有間黃色標誌H字頭既car rental company出左名係會亂收錢既。

如果想喺澳洲租車而你未夠25歲，大部分公司都會收你underage excess，到最後本身300既就會變多個double出黎

我今次租既呢間A___ car rental算係小眾啲既公司，21-25歲既司機亦都唔洗收excess，啲review都幾正面，最重要係平人地一大截呀嘛

講翻拎車，條友傾閒計咁問我: So where are you heading?
我個腦即刻load左個喺google maps見到既地方名: Port Arthur

好啦一於就以Port Arthur做第一站啦
不過，等我買埋物資先！你知啦，之後幾晚都係camping度過嫁嘛

自己去啦 我都係喺Brisbane 過黎

搵日去bruny island join tour食生蠔
Mt wellington唔洗講啦一定要去 好天+臨日落
Salamanca Market
Mona museum 一直無機會去好想去睇下

去唔到Bruny island 呀
就唔到時間
等我行完個wineglass bay walk先再打埋尋日既下半part

留名學野

Cradle 你唔 join tour 好難玩
你重讀緊 U? 有幾多年路面經驗？
小心大型運木 truck 同埋路面側風，如果你架車唔夠大會飄。
另外開夜車行得快小心撞 wallabies / wombats, 唔夠精神就搵油站訓。

Wineglass bay 都算幾無聊，唔太靚，但我只行過山頂，冇落沙灘，你可以考慮落去望下

Cradle想join horse trekking
我甩左P好耐，成日都揸車
今次會keep住每日揸車既時間喺5個鐘以下，隔一陣就pull over影相
我盡量避免揸夜車呀會，始終唔熟路呀嘛，由其呢邊彎路多到爆

無落沙灘呀，平時兩個街口都要揸車既我竟然去左wineglass bay lookout
我好早就上左去等左成個鐘個天色先靚翻啲
再等多陣應該會再好啲，不過今日打算去bay of fire

唔好學我乜research都無就9行

Wineglass bay巧遇 wallaby
完全唔驚人仲任摸唔嬲

不過見到記得唔好餵野俾佢食呀！

呢隻嘢成日都係到

留名 下次都想去tasmania

依家係TAS WH 緊， TAS真係好悶 唔係講笑

依家放四日假都冇地方可以去玩

想6月去，有咩建議

Mona一定要去

黎啦黎啦

黎camping啦好正

挑戰1個星期有咁遠去咁遠
睇個aurora group話最大機會係聽晚有
尋晚攰到9點半就訓教

建議係朝早唔好飲咁多咖啡
搵廁所搵死我
又急尿啲路又'凳'

五月有無極光

Aurora幾時都有
係睇唔睇到姐

有興趣可以follow 呢個fb group
好多資料，包括睇極光既地點同注意事項

啲人係咁餵野俾佢食俾我都唔走啦

Bruny island special edition

唔知點解啲圖全部無曬

架車都幾闊落下，唔camping訓後座都諗得過

上回提要，求9其決定去port Arthur。

喺supermarket買水買麵包同餅乾既同時即刻上網搵下port arthur有咩地方好去先。有個historic site講到好似好把炮咁，即刻狗衝去先。

經過幾次行錯路之後終於去到個西啦，結果望望時間，仆街4點9啦

無得入去都唔係最大既問題
4點9我仲喺port Arthur，咁點去個camping site呢？

我朝早上機之前做左小小功課，喺freycinet national park入面有個叫whitewater wall 既地方，佢附近有個 free campground

靚到咁點拒絕呀？

就係咁我4點9先由port Arthur 出發去freycinet national park
無錯啦，呢到6點天黑
於是揸到一半個天就黑曬

就喺摸黑揸車既路上面，突然之間有隻唔知乜衝左出馬路
為左避開佢，扭呔扭到架車失控左幾秒， S型咁行差啲反車
好彩反應極快即刻dum break，無事！不過嚇到個心離一離

去到今晚stay嗰個camp site繼續

巴打睇路呀 聽講每年都有唔少遊客係Tas出事

連續兩晚campsite都太偏僻乜信號都收唔到 Telstra仲好意思話自己澳洲境內網絡覆蓋率最高

利申翻先，所有相全部直出無添加

摸黑揸左好耐車終於到Freycinet national park啦，但係仲未完，因為個campsite係喺再入面好多，而且條路係得4WD先過到去。我on99恃住架SUV底盤都唔低就照入去，結果瘋狂刮底 心諗，好彩架車唔係我嫁姐，如果唔係實心痛死

事後諗翻，仆街好彩無刮穿下面啲喉

千辛萬苦入到去，快手起左tent之後就想狗衝去影相
仆街黑媽媽影條毛咩 之後就決定影星星

屌，樹影都算啦，隔離tent啲人喺到開party
放棄，入翻個營到寫我份report算數。

呢一晚醒左無數次，點知臨日出先訓到隻豬咁 ，起身發現天已經光曬啦屌！

好似白骨林

之後好灰地食左個hot cross bun (Coles 6個一pack嗰啲呀)，執野走人去wineglass bay。

由於我係喺個park入面訓，朝早又早起 ，所以好早去到既我係搵到parking既！之前有講過下我平時隔兩條街都要揸車，今日竟然去左行山呀！結果就係，龜速慢慢爬上去Coles bay lookout同wineglass bay lookout。

有個family同我一齊出發，點知我行到3/4就已經見到佢地行緊回頭。個小朋友仲好nice咁同我講: you're almost there, this tract isn't hard!

我知，對佢黎講唔難呀嘛，見佢又跑又跳咁就上左去個lookout. 而我......

上到去先發現，屌你個天色咁樣既

唔甘心，一路影下隻wallaby一路等啲個天清啲

等左成個鐘，終於叫好啲啦，不過我已經落緊山lu

白雪雪好似老鼠呀

落左山之後就喺Coles bay買左杯醒神咖啡飲，唔飲由自可，一飲就瘋狂搵廁所

一路飲咖啡一路思考去邊好，咁岩有個local過嚟r水吹喎，咁佢就話去bay of fires啦，沿住條路一路向北行就到 個名幾靚，ok就去Bay of fires 啦！順手搵夜晚訓教既campsite

起程唔夠2分鐘，就見到兩個鬼仔喺路邊又跳又彈， 無錯啦，佢地hitchhiking緊。我自己一個人一架車又大把位，咁我就pullover 問佢地去邊。佢地要翻hobart咁我就唯有順路車佢地出個大路口等佢地易啲截車啦

喺車到傾計，原來佢地兩個都係喺NZ讀緊Uni，趁Easter出嚟行左3日山，仲話hitchhiking 好好玩 。我諗下次或者有機會我都會試下

喺路口放低左佢地我就去左St.helen (其實係行錯路，錯有錯著咪照直行 )
咁就完成一張文青相啦！

夜晚真係唔好
上次條路又黑 轉錯彎 好彩冇咩野
又一次見到架黑色車完全睇佢唔到 差D撞 好彩佢停得切

上次去Sydney動物園見到好多未見過嘅動物，好多都來自Tasmania，期待你發掘更多

轉彎真係要小心啲
佢無開燈咩？

Err我盡量，首先搵左地方住先

有呀 但唔記得左點解得睇佢唔到

有陣時我都會發雞盲明明指住向左我都會向右行

順住St.helens 個conservation area條路一路落去你就會見到七七四十九個沙灘，不過點睇咁多呀

由於行完山，落車望望就算，望完就繼續揸車去bay of fires

今次醒啦，一早去到campsite setup曬所有野，慢慢行下影下相。唔係講笑十級推薦呢個site - sloop reef campground 佢仲可以俾狗一齊入去呢下先正呀 第時可以帶埋狗仔嚟一齊camping

無錯就係望住個無敵海景 仲有個靚靚沙灘喺附近，行兩分鐘就到

可惜開始漲潮，如果唔係就一定要曬下太陽先！ 見個天仲光，諗諗下不如整翻個campfire配合下氣氛。由於唔記得帶軍刀，我淨係可以憑一雙手去'咬'斷啲枯支，人地係斬柴劈柴，我就係到抆下抆下 結果就係我淨係得啲樹枝仔 ，唔緊要！數量搭救！

執柴執左我成個鐘，燒左半個鐘就無曬 於是我就不停摸黑去執柴 ，仲唔小心撞破左對情侶既親密時間

咦！係喎有星星喎！

屌，掛住影相啲柴燒曬，於是我幅星空下的camp fire就無左了

好似有小小星軌，快門可能要再快少少？

見樓豬你去唔到幫你加返張bruny island 啦，上年12月

即刻諗起天壇大佛條樓梯

巴打張相好靚，求指點

iphone 直出

Iphone有咩所謂
你睇下我張星圖先啦，真係睇到dum心口

tassie正呀 上年6月去過

記住一定要4Ed
早幾年去過冼呔差少少命富無

有摸過野生

朝早小心露6，7月去結冰直路都有機會左右扭

我租既係SUV咋，唔係4WD不過so far乜事都無
租車未夠25歲好少選擇嫁

我通常起身等日出之後影下相同人吹下水，之後等啲露水少啲先開始執野再起程

忙左成日好攰呀呀呀呀呀！成日揸車無得打文，夜晚又無信號，已經變左唔再係live啦屌

講到夜晚影星星下個campfire fail左，無左個火之後就好凍好凍，於是決定放棄入去訓教算數。第一次可以喺個camp到一教訓天光，差啲日出都miss 埋 ，一擘大眼就發現個天已經開始光啦屌。

即刻拎相機衝出去影相，毫不意外地靚位已經俾人霸左 。

出到去個天已經係咁

我已經著左四件衫都係凍到瘋狂流鼻水，太陽出黎終於暖翻好多

由於好肚餓既關係，我就拎左個包對住個太陽食 ，會好食啲好似係。食完就開始收營，然後周圍行下吹下水影下相咁啦。
好靚但其實其係好大浪

吹水既時候就有兩公婆就建議我去一個叫ligerwood既地方，心諗聽local講一定無錯既 ！(其實係伏到仆街)

Tat車開始一日既行程，第一站:因為出路口唔小心轉錯邊而去到既唔知邊到。呢個地方乜都無，淨係有堆瘋狂屙屎既海鷗 求其影張相叫到此一遊

跟住落黎終於行翻岩路去ligerwood啦，無google過呢個地方就去既我，呢個伏真係中到應一應。去到乜9都維修緊，得幾舊包住warning 帶既雕刻木喺街邊，當堂成個人頹左

仆街電話啲電倒水咁款 又打唔到落去啦屌

有無人聽日無野做而又有興趣mt Wellington / MONA呀， 有興趣可以加我tg: toeatornottoeat

係咪我打得太差所以無人理我

我都有張

岩岩去完有咩可以問我

係咪無乜交通工具
唔識渣車點算

我都去完啦
翻去趕report呀屌

可以試下hitchhiking
事實係，搵個識揸車既朋友一齊去

個個都有係我無

由於要趕report出唔到文
睇住aurora同sea sparkles 頂住檔先啦

係唔係無乜租車公司啲車可以上Bruny Island?

Thrifty得

bruny island 個陣凍到仆街

留明！7月會去睇極光都係

絲打你係camping睇極光？ 我諗緊到時係Hobart 係邊個位睇極光好

行cradle mt 全程

比著我一定驚到仆街
係咪冇熱野食同冇得沖涼？

認得我啲相既勿相認

我租既apex唔得
但係其實可以擺低架車join團上去

巴打幾時去嫁？
我晚晚都凍到仆街

留意翻唔係想睇就睇到
如果有興趣我之後會講多少少

有興趣睇極光既我之後會講多少少
俾我趕埋份report先

你又知我係絲而唔係巴？

實在無時間行呀
淨係dove lake行到去 Ronny creek就要走
連Marison lookout都唔夠時間上去

有熱野食呀，自己生火自己煮
沖涼都有得沖，只不過唔係日日

二月 個陣仲要落雨

我知呀。我會係hobart留8日 如果睇唔到可能出年4月飛紐西蘭睇

好。慢慢
直覺話我知你係絲，咁你係咪

好慘呀live嗰陣無人理我

哼 關你咩事

2月已經算係夏天喎

我好好彩去一個星期無一日落雨

Hobart 8日有咩玩
我個人比較鐘意natural多過city所以鐘意郊外多啲

我得去bruny個日陰天加落雨

巴打得閒講多d極光plz
我都好想去睇 但睇資料睇到一頭霧水

我未去之前睇forecast prediction 話日日落雨 好彩係錯既

我自己睇左好多資料之後遇到一班pro既追aurora既人
佢地又教左我少少點樣interprete啲圖

等我chur埋份report就打出黎

純粹hobart叫最南。但未定係咪全部係Hobart. 有機去dove lake

即係你係絲啦

我等你

Dove lake喺cradle mountain
有興趣行山既我會建議你去

入去要買national park pass
去一個就好唔抵

係巴係絲重要咩

等我12個鐘交完report補完眼就打

一路跟住個timeline再慢慢補資料Ok?

Wineglass bay係典型吹到好大但不外如是嘅景點

完全唔明點解個個旅行團都會去

唔好話都幾後悔上左去

好多爛石都吹到係景點,要睇去NZ睇更好

巴打去到邊?

有啲真係幾靚嫁

我已經去完啦，因為喺TAS啲campsite無信號 日頭又要揸車同去玩
所以live live下就無左

我趕緊report仲有12個鐘就due 等我搞掂就會出文

你有無落去個沙灘，落埋仲後悔....

我當時去唯一收穫就係隻唔驚人嘅沙袋鼠任影唔嬲

利伸，之前自駕周圍行山，玩左3-4星期

我都係 我有post相上黎嫁
周圍行山好正呀
我真係要開始做翻啲training 操下fitness

其實TAS嘅路線唔難行，但如果要過夜的話，無裝備就無計

我負唔到重先係問題
標準trekking 20kg對我黎講係超重了

去完tas去new Zealand 就岩啦

我上次先去完NZ
仲遇到好多奇人奇事

有機會分享下

無問題

唔重要

等我mark底先

Btw port arthur有無去？

我有

第一日咪去左囉
有無追post嫁

不過無去個監獄

咪就係
究竟係睇個遊記定係睇人呀

有機會啦下

話時話翻到黎兩日就已經想再走
Plan下出年可唔可以去美加流浪兩至三個月先

打文打到一半彈app 又要重新打過啦

Pish

推
今年年尾去

好明顯無。快過
依家睇返。諗緊好無係port Arthur stay 1-2晚

我個陣即日來回

下星期去Tas 自駕
Hobart 上mt Wellington
Launceston 有咩地方介紹
諗住去cradle mountain 同 wineglassbay
有冇巴打有經驗，Cradle mountain渣車行程係點

Wineglassbay車要買飛先入

去到先買都得？

tas嘅國家公司都要俾錢，可以買單人，可以按車咁買，如果你自駕，當然就成車咁買啦

係邊到買，你自己Google Tasmania National Park揾下

去到買就得

對唔住我真係好攰 攰到打文打到一半就訓著左
今日出到幾多就出幾多啦

年尾即係夏天去？

巴打覆得快過我好多 麻煩曬
無睇文
Port Arthur stay兩晚悶撚死你呀

多謝巴打幫手覆

Park pass係有分幾種
1. 24小時
2.holiday 有效期8個月
3. Annual 唔關你事既就

咁每種都有分單人同vehicle既
要揸車去就一定要買vechicle，一個vehicle pass就包8個人。其實佢個網講得好清楚可以自己睇，有咩問題先再問我啦。

可以上網買pass，而且我會話你知一定要買，因為我次次去到national park都見到有人check緊
唔知fine係幾多但一定貴過你買一個pass，所以呢啲錢唔慳得。

講到中伏去到legerwood，真心連拎相機出嚟影相嘅動力都冇。
以下Google圖

留意番我去到嘅時候係用啲warning 帶包住嘅
其實都幾恐怖，心血少啲夜麻麻去到真係會嚇撚死

由於唔知下站應該去邊好，於是我就pullover喺路邊開始Google Maps搵吓應該去邊好啦，唔睇唔知原來呢到只係離Launceston 個零鐘車程。

決定咗去Launceston 之後屁都冇放就即刻啟程luu ，途中見到好多公路單車友，竟然可以有呢份毅力又捱曬又捱凍咁踩長途，真心好佩服

你加油！我走先啦88

去到Launceston 嘅時候差唔多中午，咁我就買咗個包做lunch (+breakfast)，唔知係咪因為我太耐冇食熱嘢定因為我太肚餓，我真係覺得佢好好食，個包好高汁

由於City泊車周圍都要俾錢，我就拎上車，一路食一路搵去邊好。Cataract gorge reserve 距離市中心都係10分鐘嘅車程最重要嘅係佢嗰度竟然有free shower呀！
講起沖涼我好似已經好耐冇沖 ，日日拎濕紙巾抹身都唔係辦法，你知啦，我已經要帶帽去掩蓋我個頭已經油到出汁嘅事實
跟住Google Map行，屌佢昆我兜左個超級大圈 ，仲要係單行線無得掉頭 ，如果想去嘅記得direct去佢個chairlift嗰到，唔好直接cataract gorge

停好車第一時間執嘢去沖涼，可能因為我個樣睇落好似知自己做緊啲咩嘅關係，不停有人過嚟問我路 ，其實我都唔識路架，對唔住呀

沖完涼就梗係行下啦(其實只係想曬乾啲頭髮)，呢到有條track係唔知六十大定唔知幾多大嘅best short walk in TAS，而且只係需要10分鐘就可以兜到一個圈

我個人就麻麻哋呢個地方嘅其實，不過因為佢好近市區同埋有好易行，所以會見到好多一家大細帶埋啲BB仔一齊行

細心啲就會發現我鍾意嘅地方就會用相機影，麻麻哋就會係用手機影，冇興趣嘅就唔會有相

Hea左陣先諗起唔記得咗book係cradle mountain騎馬既tour，即刻打電話去間公司問吓幾時有位 。本身諗住如果有就聽日可以去嘅，點知完全冇晒位。嗰個人就同我講，如果我聽日去Kimberley ride instead，咁今晚就提供免費住宿俾我。

真心唔知點解咁筍嘅deal我竟然say no ，結果呢一晚係我喺TAS最黑暗嘅一晚 。

咁我唔去了。因為我想去launceston

Lauceston我自己留左一個晏就only 無stay

唉我仲未度好 因為重點係我唔識渣而我朋友上年先甩p又無經驗渣過車，唔打算係tas自駕。我又搵唔到aurora tour join. 9成包車玩算 但個司機又唔會太夜收工，媽呀好煩

我個陣都係住左晚食左餐飯 去得太短

Aurora無團嫁
想慳錢又唔識自己揸車嘅話可以hitchhike 又或者試吓喺Facebook問吓有冇人去追光又肯車埋你囉

不過機會都幾微，同埋如果你去睇嘅話就要去啲離city遠啲嘅地方，無車真係好唔方便

不過如果你哋揸車經驗好少嘅話，我真係建議唔好揸
因為都驚危險下，特別係夜晚

我有朋友又係去咗tas自駕跟住係撞咗嘅

係呀。依家我地諗緊一係包車追極光（睇下司機好唔好人收夜d), 一係call uber 但我有機會南下落bruny island 追 如果係hobart就一定上山

Mt Wellington
我無搵車既問題所以唔係好答到你

不如你再過黎你租車同我地一齊玩

我星期五仲有份report 不如你幫我做

Stanley 值唔值得去
Launceston去

留名

值得!!!!有時間一定要去!!!
車程都幾遠同埋佢條'motorway'係有紅綠燈
俾我既感覺係退休養老最好既地方

我就係因為想去stanley先至經歷最黑暗既一晚 不過你應該唔關你事除非你又係camping

Sorly更新得極慢因爲好多due
但我唔會爛尾的

諗住去Stanley 唔去wineglassbay
另外想問自駕cradle mountain，難唔難揸

Stanley同wineglassbay兩個篤篤嚟嫁喎
睇你行程係點行啦 我會覺得stanley係靚過wineglassbay 10倍，不過揸過去都幾遠
難唔難揸就真係睇你揸車經驗，新牌/無乜揸開長途同山路既話可能就有啲...

我唔知你邊條路去同去到cradle mountain 既邊到啦，但你要預好多瘋狂髮夾彎，啲路有時都幾窄

紅字同意！

TAS路唔難渣，彎多開慢啲就OK，但無必要都唔好晚黑開車，一定撞唔少動物

你老味終於趕完repot 差啲暴斃喺Library

忙到就嘔泡又翻工又翻學
偷下懶先

講到喺cataract gorge沖完涼book埋後日去cradle mountain騎馬啦，嗰陣其實已經3點幾就4點，即係準備要搵地方札營訓教啦。

點知就仆街了 ，喺市區附近既全部都係啲holiday park, campervan park，於是我就繼續搵搵搵，終於喺個細website到搵到 Leven canyon reserve。講到有flushing toilets 同undercover eating area咁，我就不疑有他衝左過去先算。

原本個計劃係，揸到過去仲會有啲餘光可以俾我set個 tent，朝早起身食完野仲可以去行下影下相，然後可以tartar條條咁出發去Stanley。

點知揸到3/4路程嗰陣個天已經黑曬咁濟，一個人喺個漆黑既山路到揸車都咪話唔得人驚，由其揸左成個鐘完全無見過其他車。

摸黑揸左好耐又蕩失路幾次，終於去到個網所講既campsite，仆你個街picnic area 嚟嫁喎 ，望望周圍係得一架車準備離開 。佢一走左，成個地方就靜曬，燈又無聲又無。可能係我心理作用，但我真係feel到背脊發涼 ，即刻上翻車想去啲有人既地方。

點知由於喺啲偏僻既地方電話係收唔到的，無左google maps direction 既我淨係可以憑記憶揸翻回頭路 ，沿路上得一兩户人家我真係好有衝動想入去人地屋企 ，但同時我又喺到諗會唔會俾人殺左整人肉叉燒包

途中遇到好多雀呀wallaby呀仲有啲唔知乜生物，次次我都要大大力dup break，之後我一到轉彎位就開始閃燈，希望可以避免撞到佢地啦。不過最後都係破左功，有一對巨型wallaby一齊衝左出嚟，我已經即刻刹車但係其中一隻俾另一隻大大力踢左一野 之後就...... 對唔住呀我盡左力嫁啦，希望你無事

最後憑住記憶成功揸到有信號既地方，即刻direction去最近既city，即係Ulverstone。

去到Ulverstone 停左喺Woolworths (supermarket) 門口，嗰一刻真係差啲喊出嚟

打左個電話俾屋企人，俾佢屌到上天花板咁濟 。其實我知你都係擔心我先會鬧我，我本身係可以唔講出黎但係真係忍唔住

傾完電話冷靜左一陣之後，入supermarket 買左少少野食之後就決定give it another go。上網再搵下附近有咩campsite 結果又真係俾我搵到個揸車20分鐘左右既地方。

今次我醒啦，上網search下相同review確認係legit既先 ，咁其實就睇落正正常常既。於是我就tar車走人lu。

路程就唔遠，唱下歌輕輕鬆鬆就去到。(無行錯路呀我！ ) 去到既時候我真係有一種放下心頭大石既感覺

你以為咁就完？錯啦，我今次摸黑去左一個無人既campsite呀 。 我落車望左一陣，周圍啲樹同國金二期有得揮，啲葉遮住月光，熄左車燈成個地方就真係漆黑一片 。就喺我上翻車思考留唔留低好既時候，竟然！有！蛇！ 我無諗過呢個天氣都仲會有蛇，如果我訓訓下俾蛇咬就真係係咁歹啦 ，所以都係決定沿路折返。之後上網搵先知我見到既係tiger snake，真係會有危險既。

翻到ulverstones既時間已經9點幾，上網搵accomodation 最平都要100幾aud ，仲要係啲垃圾motel room

不過已經唔到我揀，9成reception已經closed。得翻兩個選擇: $110 motel +parking / $4xx hotel (no parking)

到最後我喺9點25分打左去motel同佢講我狗衝緊過去唔好走住呀 。佢地reception係9點半closed既，佢地好好人等多我十分鐘，如果唔係我就可以訓街了
拿拿聲俾錢拎鎖匙入房，間野真係好似拍戲嗰啲motel咁。

沖左個涼攤左喺床，嗰一刻我真係好後悔無take 騎馬條友俾我個Kimberley ride with free accommodation 既offer

之後秒速訓著

訓醒既時候已經8點幾，訓床有暖氣真係好舒服 。執完野就去覓食，thirty three cup呢間野係tripvisor recommended restaurants 既第一個result，近近地就呢間啦。

個big breakfast 幾好食，大大份好飽肚，杯咖啡就麻麻啦，啲豆炒燶左少少。

食飽喺上路之後要去轉pharmacy，我喺bay of fires既時候俾野咬。好細粒既punch喺手手腳腳同背脊到，每個bite到腫到有半粒雞蛋咁高，睇落手臂似變左形咁 仲咬左喺額頭，面珠登同下爬

以我既經驗一睇就知係毒到仆街既Sand fly bites ，明知自己會過敏又on9無帶藥要去買。

如果有同樣問題而無藥物敏感既話，可以去買telfast 180mg，佢會話你一日一粒就ok，但經驗話我知可以早晚各一粒既 另外蚊怕水對佢地係無用的，得campfire啲煙先燻得走佢地

喺起程之前要思考下行程先得，經過左搵唔到campsite訓既一晚之後真係會謹慎好多。

由於第二日朝早要去cradle mountain 騎馬，咁今晚訓既地方就唔可以離cradle mountain 太遠。保險起見，要搵多兩個後備做plan B 仲有，我唔會再信啲細既網

由於cradle mountain入面係無 powerless campsite既 (得啲lounge，又或者真係要入multiday trails先會有得札營)，咁我就決定夜晚喺tullah 附近搵個地方訓啦，事關嗰頭都有幾個campsites既。

決定左夜晚大約要去到喺tullah，望望時間應該夠去一轉Stanley，而我事後一啲都無悔過呢個決定，Stanley 真係好靚呀！

朝早啦喎，車呢

車呀仆街

途經doctors rocks，見到有火車軌就忍唔住要影下相 ，心諗: 我呢度影唔好？等你地一個二個走去台灣影呀啦

唔係live就無人有興趣了

輕輕一推, 11月去

10月去, 留名

多謝你
我都想再去多次

唔知有無人9月去呢

我咁耐無出文都幫我推
好感動

我8月中去，純行山

Waaa屌正呀!!!
好想john

我想出文嫁但係一黎啲相未過入手機到，二黎真係忙到仆街連教都無時間訓

無爬文，巴打幾時走？如果就到星期六會出返市區，不妨去salamanca market行下，都幾多嘢睇架！

我已經去完啦 由live變到遊記，就黎變史記嫁啦
Salamanca market我有去呀

終於有update

係我錯 4月尾翻嚟到依家完全無停過呀

想同FD自駕去上次係bne揸落syd成村人瞓唒覺得我揸好慘
有諗過一條友揸車，但租車好貴
利申澳洲JJ 紅 p